(幾時到香港）Trump 倡限支那學生留學防竊知識產權

美國總統特朗普於當地時間昨日發表首份國家安全戰略報告。他在報告內把中國與俄羅斯列為美國的競爭對手，指他們試圖挑戰美國的實力與利益，侵蝕美國的安全與繁榮。除此之外，兩國亦同時在挑戰國際經濟秩序，而中國更是透過主導地位削弱其他國家的主權。報告另建議美國限制發簽證予外國留學生，尤其是中國學生，以防他們到美國進修科學、工程、數學及科技，竊取知識產權。

美國國際教育協會（Institute of International Education, IIE）日前發布每年一度的在美留學生趨勢報告《Open Doors》。留學美國入讀大學的中國學生在2016至2017學年已突破35萬人，較去年增6.8%，人數創歷史新高。中國學生佔美國海外大學生人數約三分之一，連續8年居榜首。IIE的高級主席顧問Peggy Blumenthal接受台灣《蘋果日報》訪問時表示，不信美國院校的學術自由會因中國留學生而受損，認為中國政府透過學生影響美國學術界是十分困難。 白左真係好天真